\beginsong{Vorrei parlare}[by={Gionata -- R. Rossi}]

\beginverse*\nolyrics
\[A- | D | A- | D]
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa}
\endverse

\beginverse
\[A-]Forse tu credi
che ti \[D]voglia inventare
\[A-] un mondo diverso
da \[D]quello reale
\[A-]forse tu speri
che ti \[D]faccia sognare
\[A-] castelli di sogni
e di spe\[D]ranze lontane\smallskip
\[G] o forse \[B]vuoi
che fal\[C]sandoti ogni \[D]cosa
\[G] faccia finta \[B-]{di esser} rosso
ed ap\[C]poggi linee \[D]rosa.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Voglio parlare invece
di accordi strani
fatti da mani
che non hanno domani
voglio parlare
di un bidone del rusco
di un secchio di stanca
spazzatura\smallskip
voglio parlare
di una buccia di banana
che spunta sola in mezzo
alla sozzura.
\endverse

\beginverse
Voglio parlare
del mondo degli avanzi
di vecchi, di impiegati
di studenti stanchi
di schiavi, di liberti
di alcolizzati
che per due soldi
si son sputtanati\smallskip
voglio parlare
di gente che non è niente
è solo una realtà presente
tutt'ora esistente.
\endverse

\beginverse
Voglio parlare
a chi proprio non ci sente
e a chi si chiude le orecchie
perché non vuol sentire
voglio parlare
ai ciechi involontari
e a chi si chiude gli occhi
perché non vuol vedere\smallskip
voglio parlare
a quella strana gente
che confonde il passato
con il presente.
\endverse

\endsong
